美國會擬恢復禁售令

2018年06月15日

美國會擬恢復禁售令

■中興總部出貨場仍沒裝卸貨迹象。

【本報訊】中興通訊面臨再被制裁的危機仍未完全解除，美國國會正尋求透過《國防授權法》修正案，恢復原先7年禁售令的制裁。惟《華爾街日報》引述美國白宮官員指，白宮將反對通過再次禁止美國公司向中興通訊供應原材料的立法。

議員指中興不可靠

美國在6月初與中興達成和解協議，對其罰款10億美元（約78.5億港元）、要求撤換公司高層並讓美國監管機構監察運作，以換取解除7年禁售令。白宮發言人Hogan Gidley表示將與國會商討，又指是次大規模處罰將可監督中興不會在未來損害美國供應商及工人的利益。

不過，提出廢除中興和解方案的民主黨參議員Chris Van Hollen表示，中興多次違反美國法律，對美國安全構成威脅，就此放過中興，將向違反制裁人士放出錯誤訊息。共和黨參議員Tom Cotton更指中興不可靠，唯一合適的懲罰是判處中興「死刑」，他亦不認為國會要求加強制裁中興，會損害美國政府對中國及朝鮮的策略。

上一則
上一則
中央為保華為不惜大讓步

下一則
下一則
元朗三級歷史校舍倒塌

中央為保華為不惜大讓步

《蘋果》直擊 中興死寂等變天 大堂標語：以合規為戰略基石